---
title: 2022-01-30-每日随机资讯
tags: 资讯
thumbnail: https://cn.bing.com/th?id=OHR.WinterHalo_ZH-CN0666553211_1920x1080.jpg&rf=LaDigue_1920x1080.jpg
date: 2022-01-30 21:04:15
---


![Bing 每日壁纸](https://cn.bing.com/th?id=OHR.WinterHalo_ZH-CN0666553211_1920x1080.jpg&rf=LaDigue_1920x1080.jpg)
# 新闻
### [Ubuntu 计划弃用 Canonical Partner 存储库](https://www.oschina.net/news/180840/ubuntu-canonical-partner-archive)
> 概要: Ubuntu 计划在 4 月份 Ubuntu 22.04 LTS 发布之前关闭 Canonical Partner 存储库。Canonical Partner 库是软件供应商提供专有应用程序的地方，以......
### [GoLand 2021.3.3 已发布，关注 Go 1.18 泛型兼容性](https://www.oschina.net/news/180831/goland-2021-3-3-released)
> 概要: GoLand 2021.3.3 已发布，此版本关注 Go 1.18 带来的泛型兼容性，带来如下新内容：快速修复，用于切换到最新的 Go SDK如果你的项目包含泛型，但该项目的 Go SDK 低于 1......
### [WebStorm 2022.1 EAP 1 已启动，抢先体验新功能](https://www.oschina.net/news/180835/webstorm-2022-1-eap-open)
> 概要: WebStorm2022.1 的早期访问计划 (Early Access Program -EAP)已启动，用户可在此下载，尝试该 IDE 的最新特性。注意：由于是抢先体验版本，WebStorm EA......
### [PhpStorm 2022.1 EAP 已启动，抢先体验新功能](https://www.oschina.net/news/180833/phpstorm-2022-1-eap-open)
> 概要: PhpStorm 2022.1 的早期访问计划 (Early Access Program -EAP)已启动，第一个 PhpStorm 2022.1 EAP 版本引入了全新的通知工具窗口、改进的 Ma......
### [组图：黄晓明离婚后首现身机场 穿长羽绒服独自出行心情不错](http://slide.ent.sina.com.cn/star/slide_4_86448_365964.html)
> 概要: 组图：黄晓明离婚后首现身机场 穿长羽绒服独自出行心情不错
### [一文读懂 Serverless 的起源、发展和落地实践](https://segmentfault.com/a/1190000041358075?utm_source=sf-homepage)
> 概要: 讲师 | 洛浩（阿里云云原生高级架构师）​Serverless 的发展轨迹**2012 年，Serverless 这个单词第一次出现，由 Iron 公司提出，字面意思就是不需要服务器。但是真正被大家所......
### [组图：吴京的伤从长津湖带到水门桥 段奕宏嘱咐"那条腿还得要啊"](http://slide.ent.sina.com.cn/film/slide_4_86512_365966.html)
> 概要: 组图：吴京的伤从长津湖带到水门桥 段奕宏嘱咐"那条腿还得要啊"
### [轻小说「平凡职业造就世界最强」第12卷插图公开](http://acg.178.com/202201/437501754429.html)
> 概要: 轻小说「平凡职业造就世界最强」公开了第12卷的使用插图，该卷目前正在发售中。「平凡职业造就世界最强」是白米良创作、たかやKi插画的轻小说作品，同名改编动画第一期于2019年7月播出，第二期已于2022......
### [「最强阴阳师的异世界转生记」宣布将制作动画](http://acg.178.com/202201/437501984510.html)
> 概要: 由小玲危一创作的漫画作品「最强阴阳师的异世界转生记」宣布正在进行动画企划。该作讲述了一代阴阳师玖峨晴嘉被人陷害，临死前领悟到了自己所欠缺的东西并发动秘术转生的诅咒。晴嘉转生到了以四属性魔法为独立魔法体......
### [万字长文，带你看透特斯拉的发展核心以及未来预期](https://www.huxiu.com/article/494842.html)
> 概要: 出品丨妙投APP作者丨李赓头图丨IC Photo19年前特斯拉刚创立之时，没有一个人想到它能达到今天的“高度”，不管是公司的成长还是价值。尽管2021年全球股市历经大起大落，但特斯拉仍高居全球车企市值......
### [GALS系列「鬼灭之刃」灶门祢豆子手办现已开订](http://acg.178.com/202201/437503285124.html)
> 概要: 近日，由MegaHouse制作的GALS系列「鬼灭之刃」灶门祢豆子手办现已开订，官网更新了最新情报并公开了三张新展示图。该手办尺寸约为190mm，目前定价为15,800日元（含税），约合人民币908元......
### [「我让最想被拥抱的男人给威胁了」原作桜日梯子公开新绘](http://acg.178.com/202201/437503736385.html)
> 概要: 「我让最想被拥抱的男人给威胁了」原作桜日梯子老师公开了新绘，本次绘制的人物是西条高人。「我让最想被拥抱的男人给威胁了」是日本漫画家桜日梯子创作的漫画作品，作品亦改编为同名电视动画和广播剧，衍生小说「我......
### [资本炒菜，对钱不对胃](https://www.huxiu.com/article/494996.html)
> 概要: 本文来自微信公众号：凤凰WEEKLY财经（ID：fhzkzk），作者：苏舒、杨婷，编辑：张轶骁，头图来自：视觉中国距离年夜饭还有2天，张成订的预制菜下午3点多终于送到了。担心节前快递小哥忙碌，单送不过......
### [《追光吧！》最强工作室由吴建豪战队获得 放言在舞台上什么都不怕](https://new.qq.com/rain/a/ENT2022013000112000)
> 概要: 1月29日晚，《追光吧！》年度总决赛决出“最强工作室”得主。由迪玛希、尚九熙、吴建豪、王晰、徐志贤、张晓龙组成的6倍光速工作室（以下简称‘6倍光速’）凭借出色的舞台表现、独特的团队魅力，在追光舞台上拿......
### [受伤的总是昭和系奥特曼，头着火，腿打断！](https://new.qq.com/omn/20220127/20220127A0837Z00.html)
> 概要: 早期昭和奥特曼，导演像是魔怔了一般，为了保护主角，其他奥特曼过来客串往死里面整。下面给大家介绍。            首先来看一下七爷赛文奥特曼，虽然是亲儿子，但是，人家可不买账。在雷欧奥特曼中，赛......
### [《最强阴阳师的异世界转生记》动画化决定！](https://news.dmzj.com/article/73487.html)
> 概要: 背起双肩背包，踏上新的旅程~
### [法国实体店给PS5备注：COD玩家买主机小心点](https://www.3dmgame.com/news/202201/3834625.html)
> 概要: 近日，法国连锁超市Cora的一位工作人员在其销售的PS5上进行了备注对COD玩家进行了警告，告知一些玩家在微软以687亿美元收购动视暴雪之后谨慎选择购买他们的游戏主机。未来，《使命召唤》系列很可能会继......
### [虎虎生风中国潮！2022河南春晚先导片来了](https://new.qq.com/rain/a/20220127V09K2E00)
> 概要: 虎虎生风中国潮！2022河南春晚先导片来了
### [P站美图推荐——宝可梦传说：阿尔宙斯特辑](https://news.dmzj.com/article/73488.html)
> 概要: 《最强阴阳师的异世界转生记 比起仆役的妖怪们怪物太弱了》宣布了动画化决定的消息。有关本作动画的更多内容，还将于日后公开。
### [漫画家千叶彻弥心脏手术顺利结束](https://news.dmzj.com/article/73489.html)
> 概要: 1月28日已发售！宝可梦系列新作，宝可梦传说：阿尔宙斯！在神奥地区还没被开拓、仍然被称作洗翠地区的时候，未知的冒险和宝可梦在等着从天而降酷似小光的少女！（当然是选女主！）让我看看谁没买，没买的群主统一送
### [特斯拉的热泵空调，败给了加拿大的冬天？](https://www.tuicool.com/articles/rAVZb2f)
> 概要: 热泵空调，没那么神。作者 |James编辑 |晓寒数九寒冬，你的纯电动车体验如何？续航打折可能还不是最糟心的事。近期就有十几名加拿大的特斯拉车主反馈，冬季连空调都使用不了，不仅仅车冻得续航打折，人冻得......
### [看不懂代码不要紧，GitHub Copilot 新功能：AI 做翻译，说人话的那种](https://www.ithome.com/0/601/236.htm)
> 概要: GitHub Copilot，最近又出了个新功能。这一次，它不再是帮你写代码了，而是充当一个“翻译官”：用“人话”告诉你，这段代码到底写了啥。瞧，只需要选中一段代码，然后点一下旁边的“Ask Copi......
### [贝索斯前妻去年减持 250 万股亚马逊股票，价值 85 亿美元](https://www.ithome.com/0/601/237.htm)
> 概要: 1 月 30 日消息，亚马逊提交给监管机构的申报文件显示，该公司创始人杰夫・贝索斯（Jeff Bezos）前妻麦肯齐・斯科特 (MacKenzie Scott)2021 年减持了 250 万股亚马逊股......
### [Vol.2  过年就该躺平看漫画！](https://news.dmzj.com/article/73491.html)
> 概要: 不死骑士与魔界公主政治联姻结为夫妻，本以为是相敬如冰的婚后生活其实酸酸甜甜甜到叫人牙痛——！异世界与地球连接在了一起，通过简易转生设备可以往返于两界之间？！我也想去！！！请看本周指北！
### [北影、中戏残酷折叠](https://www.huxiu.com/article/495034.html)
> 概要: 本文来自微信公众号：宅总有理（ID：zmrben115），作者：宅少，原文标题：《北影、中戏残酷折叠：章子怡的班长无戏可演，郑爽的师兄年入3万》，头图来自：《芙蓉镇》剧照截图“像我这种人，一生只有一个......
### [欧拉遗留 240 多年的问题，被物理学家用量子力学解决，计算机辅助求解](https://www.ithome.com/0/601/243.htm)
> 概要: 遇事不决，量子力学。现在就连数学大神欧拉都不得不拜服这句话，因为他的谜题现在居然被量子力学搞定了。240 多年前，欧拉提出了一个 36 军官问题：6 个军团各有 6 个不同级别的军官，36 名军官安排......
### [「轻橙时代」完成Pre-A轮融资计划， 2022年将推出首款量产车型](https://www.tuicool.com/articles/MJrUFjY)
> 概要: 36氪获悉，智能新能源出行品牌轻橙时代宣布超额完成Pre-A轮融资。轻橙时代告诉36氪，本轮融资金额超预期。该轮融资由招商局创投领投，逸高资本、贵阳产控集团、灏浚投资、文略资本、冰川网络等跟投，种子轮......
### [Netflix 网飞为三星 Exynos 2200 芯片提供适配，GPU 跑分超骁龙 8 Gen 1](https://www.ithome.com/0/601/245.htm)
> 概要: IT之家1 月 30 日消息，根据外媒 androidpolice 消息，Netflix 网飞今日宣布，已经为三星最新的 Exynos 2200 处理器提供适配，使得搭载这颗芯片的设备，能够顺利运行 ......
### [吴京晒《流浪地球2》片场照 透露遭遇航班取消](https://ent.sina.com.cn/m/c/2022-01-30/doc-ikyakumy3490675.shtml)
> 概要: 新浪娱乐讯 1月30日，离虎年除夕还有1天的时间，很多人都选择收拾行囊回家过年。可吴京却遭遇了航班取消，让他沮丧得忍不住发微博来吐槽：“航班取消了”，并配上了自己在《流浪地球》中的表情包“你说咋整”......
### [VIVIZ成员银河确诊新冠 所属社称症状轻微](https://ent.sina.com.cn/s/j/2022-01-30/doc-ikyamrmz8325093.shtml)
> 概要: 新浪娱乐讯 据韩媒，1月30日，所属社通过SNS公开了VIVIZ成员银河确诊感染新冠肺炎的消息，“因为与确诊的工作人员有过接触，所以进行了PCR检测，检测后得到了阴性的判定。但之后却出现了身体不适的症......
### [《铲子骑士》开发商年度发布会将于2月2日如期举行](https://www.3dmgame.com/news/202201/3834645.html)
> 概要: 好评2D横版卷轴游戏《铲子骑士》开发商Yacht Club Games今日宣布，他们一年一度的发布会活动今年将在G4的Twitch频道进行直播。今年的展会仍将继续专注于介绍他们开发中的新作和尚未公布的......
### [天价高端茶礼是真文化还是智商税？](https://www.tuicool.com/articles/6V36nqr)
> 概要: 烟、酒、茶，堪称中国人送礼“三件套”。本文概述：每逢佳节就是送礼的高频期，作为茶文化历史悠久的中国，高端茶礼自然是个不错的选择。不过这些年来，高端茶叶的市场价格却越来夸张，有人调侃那些为此买单的消费者......
### [《闪乱忍忍忍者大战海王星》新预告 DLC服装展示](https://www.3dmgame.com/news/202201/3834646.html)
> 概要: Compile Heart今日发布《闪乱忍忍忍者大战海王星》NS版本的最新预告片。根据这段预告片介绍，之前曾登陆过PS4版《闪乱忍忍忍者大战海王星》的DLC服装将随NS版和PC版上市同步推出。《闪乱忍......
### [魔改原著，加原创黑人角色，仿日漫主角能力，这部国漫你看过吗？](https://new.qq.com/omn/20220130/20220130A07MPH00.html)
> 概要: 对于根据小说或者漫画改编的国漫，很多原著党都是希望能够最大限度地还原原著的内容，不然的话，“根据某小说改编”就成了摆设。            然而总是有一些国漫，会对原著进行魔改，即便看过原著，也不......
### [特斯拉单车平均生产成本曝光 利润率近保时捷二倍](https://www.3dmgame.com/news/202201/3834649.html)
> 概要: 根据特斯拉年报数据显示，单车平均生成成本已降至36000美元（折合人民币约22.9万元）。在2021年第四季度所有量产OEM中，特斯拉的营业利润率是最高的，已超过12%，特斯拉目前产品线的起售价，也都......
### [Netflix是如何做决策的？（六）：实验是主要关注焦点](https://www.tuicool.com/articles/MjYn2iu)
> 概要: 神译局是36氪旗下编译团队，关注科技、商业、职场、生活等领域，重点介绍国外的新技术、新观点、新风向。编者按：决策是行动的指南。不管是个人还是企业，每天都要面临着无数的决策。决策的好坏会对结果产生巨大影......
### [视频：《三生三世十里桃花》开播五周年 杨幂赵又廷热巴晒花絮照庆祝](https://video.sina.com.cn/p/ent/2022-01-30/detail-ikyamrmz8341363.d.html)
> 概要: 视频：《三生三世十里桃花》开播五周年 杨幂赵又廷热巴晒花絮照庆祝
### [宝可梦动画《破晓之翼》B站上线 剑盾世界的各色故事](https://acg.gamersky.com/news/202201/1457302.shtml)
> 概要: 宝可梦官方于今日宣布，以《宝可梦 剑盾》的世界为舞台的动画《破晓之翼》在B站上线，持续更新中。
### [Intel热爱游戏玩家：每年出货数百万ARC游戏显卡](https://www.3dmgame.com/news/202201/3834658.html)
> 概要: 2022年显卡行业最大的一个变化就是Intel重新杀入高性能显卡领域，跟AMD及NVIDIA大战一场，这是1998年之后Intel再次冲击游戏卡市场。Intel的游戏显卡已经确定品牌名为ARC，中文名......
### [国务院办公厅印发《关于全面实行行政许可事项清单管理的通知》](https://finance.sina.com.cn/china/2022-01-30/doc-ikyakumy3528223.shtml)
> 概要: 原标题：国务院办公厅印发《关于全面实行行政许可事项清单管理的通知》 新华社北京1月30日电 国务院办公厅日前印发《关于全面实行行政许可事项清单管理的通知》（以下简称...
### [国务院原则同意《河南郑州等地特大暴雨洪涝灾害灾后恢复重建总体规划》](https://finance.sina.com.cn/china/gncj/2022-01-30/doc-ikyamrmz8359851.shtml)
> 概要: 国务院关于河南郑州等地特大暴雨洪涝灾害 灾后恢复重建总体规划的批复 国函〔2022〕11号 河南省人民政府、国家发展改革委： 你们关于报送《河南郑州等地特大暴雨洪涝灾害灾...
### [留沪过年的台胞：毕业后应该会在大陆工作，希望疫情尽快结束](https://finance.sina.com.cn/jjxw/2022-01-30/doc-ikyamrmz8359971.shtml)
> 概要: 澎湃新闻资深记者 王选辉 实习生 朱思琦 今年的春节，台胞郑祐沅一家人在上海的家中过春节。 21岁的郑祐沅是小学一年级的时候从台湾来到大陆的...
### [天津今日新增11例感染者，31日起津南全面解封！](https://finance.sina.com.cn/china/gncj/2022-01-30/doc-ikyakumy3533966.shtml)
> 概要: 2022年1月30日，在第179场天津市新型冠状病毒肺炎疫情防控工作新闻发布会上，市疾病预防控制中心主任、市卫生健康委副主任韩金艳对我市奥密克戎变异毒株引发新冠肺炎本土疫...
### [天津新增新冠病毒感染者11例，均为隔离管控人员](https://finance.sina.com.cn/china/gncj/2022-01-30/doc-ikyakumy3534845.shtml)
> 概要: 1月30日，在第179场天津市新型冠状病毒肺炎疫情防控工作新闻发布会上，天津市疾病预防控制中心主任、市卫生健康委副主任韩金艳介绍，截至2022年1月30日18时...
### [杭州一酒店6名住客脱离管理，社区责任人被党内警告](https://finance.sina.com.cn/wm/2022-01-30/doc-ikyakumy3534895.shtml)
> 概要: 据清廉杭州官微消息，当前，杭州市新冠肺炎疫情防控形势严峻复杂，全市各级党组织和广大党员干部闻令而动、向险而行，坚守岗位、冲在一线，有效防止了疫情扩散。
# 小说
### [贪天](http://book.zongheng.com/book/981855.html)
> 作者：穿越大青山

> 标签：奇幻玄幻

> 简介：一本奇书，引得英雄折腰、美人跪膝；一本奇书，引得师徒反目、兄弟阋墙；一本奇书，引得妻离子散、血雨猩风。且看一懵懂愚钝的乡下小子如何凭借这本奇书，以天地之真气，夺乾坤之造化，贪洪荒之玄黄！

> 章节末：第二百三十四章 新的开始

> 状态：完本
# 论文
### [Total Recall: a Customized Continual Learning Method for Neural Semantic Parsers | Papers With Code](https://paperswithcode.com/paper/total-recall-a-customized-continual-learning)
> 日期：11 Sep 2021

> 标签：None

> 代码：None

> 描述：This paper investigates continual learning for semantic parsing. In this setting, a neural semantic parser learns tasks sequentially without accessing full training data from previous tasks.
### [SLUE: New Benchmark Tasks for Spoken Language Understanding Evaluation on Natural Speech | Papers With Code](https://paperswithcode.com/paper/slue-new-benchmark-tasks-for-spoken-language)
> 日期：19 Nov 2021

> 标签：None

> 代码：None

> 描述：Progress in speech processing has been facilitated by shared datasets and benchmarks. Historically these have focused on automatic speech recognition (ASR), speaker identification, or other lower-level tasks.
